\assignementTitle{Параметризованная кривая}{7}

Отображение ${r}(t)=(x(t);y(t))$, которое каждому значению $t$ из интервала  числовой прямой ставит в соответствие точку плоскости (или пространства) называется \textbf{параметризованной кривой}. Обычно параметр $t$ определяет время, а точка $M(x(t);y(t))$ --- материальную точку, которая движется на плоскости. Её вектор скорости в каждый момент времени находится по формуле $\vec{v}(t)=(x'(t);y'(t))$. Для определенности, время будем считать в секундах, а расстояние в метрах.

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Если точка с координатами $M(x;y)$ движется на плоскости по правилу: $$\begin{cases} x=3\cos t;\\ y=3\sin t,
 \end{cases}$$ то траектория ее движения описывает окружность с радиусом 3.
 \item[б)] Если точка с координатами $M(x;y)$ движется на плоскости по правилу: $$\begin{cases} x=2^t+2^{-t};\\ y=2^t-2^{-t},
 \end{cases}$$ то эта точка движется по ветви гиперболы.
 \item[в)] Скорость тела, движущегося на плоскости по закону $$\begin{cases} x=t^3-3t;\\ y=t^2,
 \end{cases}$$ в момент времени $t=2$ равна $\sqrt{97}$~(м/с).
 \item[г)] Прямая $5x-3y+11=0$ касается кривой $$\begin{cases} x=t^2-t;\\ y=t^2+t,
 \end{cases}$$ в точке $t=2$.
 \item[д)] Длина кривой $(x(t);y(t))$ в промежутке $a\le t\le b$ вычисляется по формуле:  $$\int_a^b\sqrt{(x'(t))^2+(y'(t))^2}dt.$$
 \item[е)] Площадь области, ограниченной кривой $(x(t);y(t))$, которую параметр $t\in[a;b]$ обходит против часовой стрелки, вычисляется по формуле $$S=\int_a^by(t)x'(t)dt.$$  
 \item[ж)] Тело движется на плоскости по правилу (единица измерения расстояния в метрах): $$\begin{cases} x=3\cos^3\pi t;\\ y=3\sin^3 \pi t.
 \end{cases}$$ Тогда каждые 2 секунды оно проходит по 18 метров.
 \item[з)] Площадь области, ограниченной кривой $$\begin{cases} x=t^3-4t;\\ y=t^2;\\ -2\le t\le 2,
 \end{cases}$$ равна 15.
\end{itemize}

\soultionSection

Объясним только пункты, утверждения в которых неверны. г) уравнение касательной в точке $t=2$ имеет вид $5x-3y+8=0$. е) знак не правильный, эта формула считает площадь фигуры, которую параметр $t$ обходит по часовой стрелке. з) 
$\int_{-2}^2t^2(3t^2-4)dt=\dfrac{256}{15}.$

\answerMath{11101010}